%%%	BIBLIOGRAFIA AUTOMATICA


%%	- Pacchetto csquotes -
\usepackage[autostyle,italian=quotes]{csquotes} % Migliora la formattazione delle citazioni: 'autostyle' adatta lo stile delle citazioni alla lingua corrente del documento, '*lingua*=guillemets/quotes' racchiude automaticamente tra virgolette caporali o virgolette ad apice i campi che prevedono le virgolette


%%	- Pacchetto biblatex -
\usepackage[%
style=authoryear, % Specifica lo stile bibliografico e lo stile di citazione,
uniquename=mininit,uniquelist=minyear,% Con 'style=authoryear' se ci sono due reference con lo stesso primo autore, per evitare ambiguità viene citato anche il secondo, anche se l'anno è diverso. Con queste opzioni, se l'anno è diverso allora quest'ultimo viene usato per la disambiguazione, mentre se anche l'anno è uguale viene citato il secondo autore
date=year, % Stampa solo l'anno dell'opera della citazione. Altre opzioni sono 'short' (stampa 31/12/1995), 'iso' (usa lo standard ISO8601, quindi 31-12-1995)
maxcitenames=2,maxbibnames=2,% Il numero massimo di nomi che vengono elencati nella citazione (cite) e nella bibliografia (bib); superato questo valore, viene inserito il primo nome seguito da "et al."
sorting=none,% L'ordine con cui inserire le opere nella bibliografia; con 'none' vengono inserite nell'ordine in cui compaiono nel testo
dashed=false, % L'opzione true (default), in caso di voci consecutive degli stessi autori nella bibliografia, inserisce una linea tratteggiata al posto dei nomi degli autori (utile quando sono citate molte opere dello stesso autore)
autolang=hyphen, %  Regola la sillabazione delle voci bibliografiche secondo le regole della lingua indicata nel campo langid (se presente); l'opzione 'other' imposta nella langid anche le definizioni come "a cura di ..."
hyperref=true, % Crea dei collegamenti ipertestuali fra citazione nel testo e bibliografia
backend=biber]{biblatex} % Compone la bibliografia. 'backend' imposta biber come motore bibliografico


%%	- Escludere specifici field -
\AtEveryBibitem{\clearname{editor}\clearlist{editor}\clearfield{editor}} % Omette la stampa del field 'editor'. Se si tolgono '\clearlist' e '\clearfield' non cambia nulla, ma li lascio per sicurezza. Soluzione trovata qui: https://tex.stackexchange.com/a/13076/141309 nella sezione "Suppressing of specific BibTeX fields"
\AtEveryBibitem{\clearfield{note}\clearfield{addendum}} % Omette la stampa del field 'note'
\AtEveryCitekey{\clearfield{note}\clearfield{addendum}} % Fa qualcos'altro riguardo il field 'note'
\AtEveryBibitem{\clearfield{urlyear}} % Omette la stampa del campo 'urldate'


%%	- Stampa i fields 'url', 'eprint' e solo se il field 'doi' non è presente. 'issn' è commentato perché potrebbe essere utile -
\DeclareSourcemap{
	\maps[datatype=bibtex]{
		\map{
			\step[fieldsource=doi, final]
			\step[fieldset=url, null]
			\step[fieldset=eprint, null]
			%	\step[fieldset=issn, null]
		}
	}
}


%%	- Altre impostazioni -
\DeclareNameAlias{sortname}{given-family} % Formatta i nomi degli autori secondo lo schema "Nome Cognome"; il contrario si ottiene con 'family-given'
\DeclareDelimFormat[bib]{nametitledelim}{\addcolon\space} % Imposta come delimitatore fra l'autore ed il titolo nella bibliografia un due punti invece che un punto fermo


%%	- Rende tutta la citazione nel corpo del testo cliccabile -
%{
	\DeclareCiteCommand{\cite}
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{cite}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand*{\cite}
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{citeyear}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand{\parencite}[\mkbibparens]
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{cite}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand*{\parencite}[\mkbibparens]
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{citeyear}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand{\footcite}[\mkbibfootnote]
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{ \usebibmacro{cite}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand{\footcitetext}[\mkbibfootnotetext]
	{\usebibmacro{prenote}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{cite}}}
	{\multicitedelim}
	{\usebibmacro{postnote}}
	
	\DeclareCiteCommand{\textcite}
	{\boolfalse{cbx:parens}}
	{\usebibmacro{citeindex}%
		\printtext[bibhyperref]{\usebibmacro{textcite}}}
	{\ifbool{cbx:parens}
		{\bibcloseparen\global\boolfalse{cbx:parens}}
		{}%
		\multicitedelim}
	{\usebibmacro{textcite:postnote}}
%}


%%	- Specifica da quale file prendere le referenze bibliografiche -
%\addbibresource{Bibliografia-.bib}
